"Maar hoe verklaart hij het Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
'Het moet zijn zuster zijn geweest.
Ze waren zeker geen vrienden voor zijn kennismaking met mij, waar ik me niet over kan verwonderen, omdat hij dat misschien wel heeft gedaan in veel opzichten veel voordeliger gekozen.
Maar als ze zien, zoals ik vertrouw, zullen ze, dat hun broer blij met me is, zij zullen doen leren om tevreden te zijn, en we zullen weer op goede voet komen; hoewel wij kan nooit zijn wat we ooit waren voor elkaar. "
"Dat is de meest meedogenloze speech," zei Elizabeth, "die ik ooit heb gedaan hoorde je uiten.
Brave meid!
Het zou me inderdaad ergeren om je weer te zien de dupe van de vermeende achting van Miss Bingley. '
"Zou je het geloven, Lizzy, dat toen hij afgelopen november naar de stad ging, hij hield echt van mij, en niets dan een overreding van _mijn_ zijn onverschillig zou hebben voorkomen dat hij weer naar beneden zou komen! "
"Hij maakte een kleine fout om zeker te zijn; maar het is naar eer de zijne bescheidenheid."
Dit introduceerde op natuurlijke wijze een panegry van Jane over zijn schroom, en de kleine waarde die hij hecht aan zijn eigen goede eigenschappen.
